【極短篇】《莫名其妙故事集》

小弟好鍾意睇書，又興起寫左少少故事
所以想同多啲人分享下，同埋收集下意見以作改進
希望大家多多支持

---------------------------------------------------------------------------

《囚牢》

陰冷的季節，天空是混然一體的灰暗，風聲聽著像刺耳的尖嘯。密集又細長的雨水如針芒瘋狂傾瀉而下，每一根都竭力穿透寒風，以最大的惡意刺破枯黃的橡葉，鑽進目光能及的每一處。這荒涼陰暗的森林中，聽不見鳥鳴，或者狼嚎，甚至於蟲子那窸窸窣窣的動靜。只有風和雨，以及偶爾一道帶來熾白亮光的閃電。

詭異的是，如此死寂之地，卻突兀的存在著一間殘破不堪的水泥屋子。那屋子四四方方，屋頂是毫無修飾的平面，而且明顯日久失修，連同附著的四面牆壁都滿佈裂痕。大量早已枯死的藤蔓從裂縫探出，糾纏著慘白的水泥屋子，至死不休。

其中一面牆壁上有一扇小木門，門也破破爛爛，缺了一只不規則的角，搖搖晃晃。暴雨伴著尖銳的風從那破洞湧入，灑了一地的水，卻並未沾染家具。或者說，沒有家具可供沾染。

屋裡幾乎是空盪盪的，正對著門的白水泥牆上有三個圓形的小洞，大概相當於窗戶，微弱的光線從中透入，讓屋裡不至於五指不見。順著微光而下，赫然有一個正方的，以圓鐵柱構成的牢籠。

處在了無生氣的森林中，仿佛隨時崩塌的破屋中，那鐵籠竟是光潔如新。這不合理，然，現在值得驚訝的並非此事。仔細看看，鐵籠子的角落處，有一團陰影，有頭顱，有四肢......那是個人，而且有呼吸，雖然微不可察，但他確實在抖動，輕輕的。原來，並非全無活物。

那人皮膚蒼白，跟身後的牆壁一樣白；身體狹長而瘦削，微微起伏的胸膛形似裹著皮膚的骨架；黑髮長及肩，被頂上淌下的雨水，以及門口灌入的狂風弄得無比凌亂。

他緩緩抬起腦袋，額前的髮絲滴著水，順著眉頭淌到眼角，那雙眼沒有神采，漆黑而空洞，盯久了仿佛會被攝入深淵。

「你找到了我。」

他的嘴唇很薄，開口後立刻又緊緊抿著，變成一條弧線。

等等，甚麼？

他的嘴角勾起了，那是笑容嗎？可眼神卻不像。

你是誰？

「重要嗎？」

看來可以交流，只是態度不怎麼配合。也罷，跟身處這種環境的人還有甚麼好計較的。

是誰把你困在這裡嗎？

「困？不，是釋放。」

他的聲音很弱，帶點嘶啞，卻也不算難聽。但說的內容很是莫明奇妙，而且沒有分毫情緒。

好吧，那有甚麼能幫你的嗎？例如帶你出去？

「你知道這是甚麼地方嗎？」

又是一個答非所問。這不就是荒涼又環境惡劣的森林裡嗎？老天，這家伙大概是個精神病吧？

「你知道你為什麼在這裡嗎？」

問夠沒有啊你，我......嗯？對啊......我為什麼在這裡？

「你看看...... 」

不管他想讓我看的是甚麼，我現在看到的，是他那雙空洞的眼睛閃爍著瘋狂的光芒。嘴角扯起的弧度更大了，這次，我能肯定那是笑容，但絕對不友好。

「關上門吧。」

怎麼可能！我要離開，不管你是甚麼，我要離開！

「知道嗎？這片森林沒有春天、沒有陽光、沒有生命，最重要的是......沒有出口。又冷又黑又可怕，關上門，多少能擋點風雨。」

這是甚麼不知所謂的......嗯？人呢？為什麼欄柵後面是牆壁？

「轉過頭來，愚蠢又執著的家伙。」

我聞聲轉頭，看見他了。我和他之間依然隔著一排光潔的鐵柱，但為何他身後是一扇破了洞的木門？

我在鐵籠裡。不知道甚麼時候我和他位置互換了。奇怪的是，我並不感到恐懼。

「因為你有屋子，又有鐵籠。說過了吧？關上門，多少能擋點風雨。」

盡管不覺得害怕，但這裡真的好冷好黑，好難受。我該如何離開？

「等著吧，總有一天會有人帶你走的，愚蠢又執著的家伙。只是現在......我先行一步了，哼哼。」他反手關上門消失了。

這裡真的好冷，我瑟縮在牢籠的角落處，刺骨的雨水從上方的圓孔落下，打在我的身上、頭髮上。

我顫抖著合上雙眼，靜靜的等待著......

好好睇呀！